【家庭文宣】準備拯救父母，一齊集思廣益！

淺藍父母。
上個月同佢地約好唔講政治，維護彼此關係。但所謂修身齊家治國平天下，如果連屋企人都搞唔掂，仲點改變社會？唔想用駝鳥政策，打算幫佢地政治開化。

見過呢喥有人寫家書，但覺得父母至親，面對面談話威力更大，遠勝過就咁劈低封信。

希望大家……
1. 如果閣下拯救過父母，毋論成功失敗，請分享經驗。包括形式、語氣、態度、用詞等等。
2. 假如佢地想瀏覽TVB以外的資訊，有咩媒體/youtuber推介？
3. 做我智囊團，幫手提供引導性問題、解答佢地問題（過幾日開始）

計劃如下。

唔想出咁多POST，本POST會隨時更新，有興趣請Bookmark跟進。

傾咗半個鐘。得家父肯傾，家母拒絕參與，可能佢唔係淺藍咁簡單。
問引導性問題時，會遭到反駁，相信是正常現象。

我阿媽都好鍾意睇東張西望
btw佢由之前鬧前線收錢比我駁左幾野之後而家主張唔表達立場變中立港豬 只要唔搞到佢就得
至於家父就..無法溝通 剩係叫我唔好上前線

心血結晶
請下載使用

請跟據父母性格，選擇合適的內容使用

我唔識答：
點解咁執著要「撤回」兩個字？
點解要整爛啲欄杆同交通燈？

呢個POST好似唔應該開喺政事台頂住其他POST，
有冇其他台推介

之前有幾件時事

好似係拆街之類 林鄭同抗議市民傾完之後 轉頭就派人拆街

仲有佢想推d工程 經常偷步 繞過立法會 例如故宮博物館 仲要偷偷地用公帑&不招標找顧問 及 係港鐵站 賣廣告

所以個人唔可信

佢份人死要面
100萬200萬人和平遊行都唔理
無激進派的話 佢一早通過條例 香港作為國際金融中心一早死左

立法根本無暫緩程序，呢兩個字係佢老作

佢唔撤回 即係拎住你張支票 自稱不會用
但又死都唔肯還比你!

而家市民睇穿左中共只會派傀儡治港
所以唔再叫佢下台
只叫真普選

欄杆係路障
警隊違反法律打頭 仲有無理據拘捕就亂打人 帶私怨濫權
所以市民用欄杆主要係做路障 不過效果一般

未見過拆交通燈出來 點拆呀! 求消息來源

係市民決定大罷工個日部份市民決定阻止交通 可能有市民決定整壞燈
不過好似唔多
示威區停交通燈係政府自已做

另外有d燈箱完整無損壞 無電線外露 但係又唔運作個d 係政府自已整停
有人話係政府自已唔知係維修定係惡意陷害示威者

2. 撤回呢?
由一開始反送中遊行一直都係要求政府撤回《逃犯條例》修訂, 到遊行咗幾次什至有義士死諫, 換黎嘅只係林鄭一句 "The Bill is Dead"。直到呢一刻, 都唔肯撤回。咁究竟"The Bill is Dead" 同撒回有咩分別呢?
打個比諭; 你寄咗cheque去一間公司到, 你發現你開錯票, 你要求間公司Void咗張票。間公司覆你: "得嫁啦 張票我地唔會Good嫁, the cheque is dead"，但就死都唔肯Void咗張票佢。
居心叵測。如果真係唔會Good張票, 點解唔void咗去呢? 點解唔肯撒回?

反駁 "學生收錢搞事"

自6.12大衝突以來黑衣示威者已經抗爭了超過一個半月，不少年輕人特別無收入的
學生為買防護裝備及撐朋友，已陷於山窮水盡

有份示威的市民林先生憶述，曾目擊5名示威者分一盒叉燒飯，甚至有示威學生一天僅吃數個麵包充饑，令他既感動又難受。

街站負責人林先生稱，他是多次遊行示威者之一，在前線負責協助受傷抗爭者療傷及協助派發物資。

他形容不少前線抗爭者每次遊行均須花上400至500元購買裝備，包括俗稱豬嘴的防毒面罩，他指由於每次使用後口罩都充滿催淚彈的氣味，基本上無法重複使用，故屬一次性的消耗品，成為不少學生抗爭者沉重的負擔。

林先生直言，不少示威者都是窮困的學生，日常生活本已要依賴兼職工作，日薪往往只達到最低工資水平

故要應付示威開支，「（他們）根本是入不敷支。」

「其實佢哋有冇得食嘢，真係要睇警察行動。」

他指前線示威者有時因警方狙擊而全晚無法進食，導致不少前線示威者體力不支，可上前抗爭的人愈來愈少。

有市民發起捐餐券照顧小朋友

記者今午3至4時於旺角街站所見，雖然天氣酷熱，但仍有不少熱心男女流着汗前來排隊捐快餐店餐券或超市禮券，街站一度大排長龍，短短一小時已收集到2萬元的餐券禮券等，有市民單人已捐獻達3,000元。

市民關先生指前來捐獻餐券，因近日看到有「小朋友」因抗爭而「冇飯食」，希望捐餐券可紓解他們生活壓力。

另一名前來捐餐券的少女X小姐更是熱淚盈眶，表示在網上看到有前線示威者「連飯都冇得食」，希望略盡綿力捐贈500元超市禮券，可為他們解困。

有冇淺黃新聞APP推介？蘋果、連登佢未必接受到。

第二次傾，傾咗兩粒鐘。

跟進：幫佢地手機裝咗FB，訂閱咗有線新聞、立場新聞同明報新聞，偏向溫和。先俾佢地接收TVB以外嘅嘢資訊，唔敢太激進。